---
title: "Дайджест №11 (29 марта - 4 апреля 2010)"
date: "2010-04-05"
---

Активность пока низкая, но начата работа над некоторой новой функциональностью.

Изменения в GIMP:

- Ауримас исправил ошибку, приводившую к падению программы при попытке выбрать градиент из списка, что было связано с реализованным недавно множественным выделением;
- Алексия начала работу над инфраструктурой централизованного управления профилями инструментов;
- Митч:
    - доработал инфраструктуру централизованного управления профилями инструментов;
    - добавил диалог управления профилями инструментов в меню программы;
    - реализовал получение профилей из контекста;
    - немного доработал инструмент ввода текст: тэги кернинга теперь обрабатываются так же как для линии шрифта, кегля и шрифта.

В GEGL только добавлена зависимость на GTK+ 2.18. Изменений в babl не было.
